# Лекция 1

[Руководство по Markdown](https://www.markdownguide.org/cheat-sheet/)

Лектор: Зайцев Владислав Сергеевич
Почта: zsvmephi@gmail.com

---

Этапы создание *информационной системы (ИС)*:

1. Создание модели По.
2. Создание модели БД (проектирование).
3. Создание БД.

Между 2 и 3 есть ORM. Как перейти от 1 к 2 - большой вопрос. 
Поговорим про создание модели ПО. **Курс пересекается с ОАИТ.**

Назначение информационной системы - удовлетворение информационных нужд одного
или многих пользователей: сбор, записывание, обработка и распределение тех объектов 
данных, которые связаны с определенной частью реальности.

Классификация моделей:

1. Когнитивные модели (связаны с восприятием человека).
2. Имитационные модели (воспроизведение свойств объектов).
3. Аналитические (математика).
4. Еще что-то TODO

